中國造核聚變太陽 溫高兩億度

中國造核聚變太陽 溫高兩億度
發表時間： 29/01/2020 - 16:25

圖為中國環流器二號M研發核聚變人造太陽圖片
圖為中國環流器二號M研發核聚變人造太陽圖片 網絡照片
作者：
小山
中國核工業集團放出訊息，表示其新一代可控核聚變研究裝置“中國環流器二號M”，預計於2020年投入運行。中國官媒《人民日報》海外版也刊出專文介紹，表示若核聚變能實現和平利用，將有助於解決全球的能源問題。

廣告

據東森新聞今天報道，中國將建成核聚變“人造太陽”，號稱高溫突破2億度。

“人造太陽”成為現實？今年初中國核工業集團放出訊息，表示其新一代可控核聚變研究裝置“中國環流器二號M”，預計於2020年投入運行。中國官媒《人民日報》海外版也刊出專文介紹，表示若核聚變能實現和平利用，將有助於解決全球的能源問題。

該報道稱，根據中核集團研究人員說法，人造太陽設備，將能達到攝氏2億度高溫，大約是太陽核心溫度的 12 倍，在此高溫下將產生核融合反應，並釋放出能量。

據了解，中國研究核聚變起於1955年，科學家提議展開中國的“可控熱核反應”研究，到1984年，中國環流器一號（HL－1）建成；1995年，中國第一個超導托卡馬克裝置HT-7在合肥建成，而預計2020年投入運行的“中國環流器二號M”，類型上也屬於托卡馬克裝置，它將成為中國規模最大、參數最高的磁約束可控核聚變實驗研究裝置，其等離子體體積為中國現有裝置的2倍以上。

據該報道說，托卡馬克裝置是一種核融合反應器的名稱，其概念從 1950 年代開始成形，並由蘇聯科學家命名，為俄語“環形真空磁線圈”（toroidal chamber with magnetic coils）的縮寫。正如其名所敘，托卡馬克裝置設計是一個環面，在其中極高溫的電漿被約束和加壓，以用來進行核融合反應。從技術上來說，中核集團的反應器，由20組環向場線圈中心段組件，和中心螺旋管線圈裝配而成，總體重量約90噸，因產生能量的核聚變原理與太陽光的原理相似，也被稱為“人造太陽。”

報道稱，中核集團核工業西南物理研究院院長段旭如強調，可控核聚變是目前人類認識到，可以最終解決人類社會能源問題和環境問題、推動人類社會可持續發展的重要途徑之一。他還說，從ITER計畫的進展，以及國際核聚變發展進程看，中國有信心到本世紀中，實現可控的核聚變發電。

放個太陽落武漢黎個高溫消毒

想像唔到。。兩億度一爆會點

人禍無極限

整個人造太陽出黎，但穩定維持佢又要幾錢？

P4實驗室後又一力作

掉哂d病人入去消毒

武肺一開始都話可防可控

其實係核熔合發電既前置技術.........

搵支那雜種出黎摸下咪成個爐都熱

冚球剷

另類P4

起武漢測試?

The power of the sun... in my hand...
Doctor!
Help!!! Im here
MJ!!!
Bomb!!!

病毒都玩到出事仲玩人造太陽

拎去武漢試啦，失敗左當幫武漢高溫消毒

螺旋型磁場， 如果失效 應該唔會爆既

cruel sun

月球都未上過人，就話玩人造太陽。

唔會冚球剷個體積好細最多半個中國變焦土

另類火葬

開始相信金仔登陸太陽

屌你玩完肺炎玩核爆
屌那媽如果我有一日見到世界末日一定係支那人搞出黎

又嚟可防可控

科學家=魔法師
物理科學家=黑魔法

做fusion就知大陸呢個係吹水既

wt if earthquake ?

Hello 無圖...

唔洗多，你計計要維持人民日報日常運作要幾多錢就知

支那＝假大空

其實香港都應該搞核聚變同化淡，好過起高鐵，
呢兩樣野基本上穩賺，值得投資

中國的 會爆炸

天津太陽爆炸

期待可以係中國見到24小時既太陽

2億度？距離九丈遠個人都直接燒死啦下話？

地球玩完了

屌又係喎

好似舊新聞嚟
但人禍不變

直接氣化中咗招嘅大陸狗

習爺爺的暖流

半個地球隨時玩完

禍不遠矣

好心個無能國啦
屌你老母整好d奶粉先講整太陽啦

呢個有事又喺世界級人類滅絕勁爆大Party

即係會牽連埋我地

用黎燒老習屎忽

好心控制唔撚到發展中國家咪撚搞啦

唔知點解諗起初代蜘蛛俠 第二集
八爪魚博士

如果一爆 會有幾大個窿係地下？
兩億度 熔到好撚多野

新耶蘇

厲害了我的國

爆起上黎會點

核裂變就核裂變啦 求9其改隻字打飛機就叻

安全至上，冇能力就做少啲啦屌

想問下有咩物料可以頂到2億度？

其實核聚變係相對核裂變安全
有咩事好似都係一鑊過
無能源輸入就會停, 唔似福島咁埋左個廠但入面仲燒緊
同埋相對上無咩核廢料

中國首次實現登陸太陽

有個user叫叉燒王子
開tg group 低價賣口罩

聲稱有最少10萬個口罩
全日本最後500個N95係佢手
係同3M總總部攞貨

要填google from入whatsapp grp俾錢

請各位小心 特別係CD ROM

請廣傳

最新消息
英文名 Ng Wai Chung
電話 62265933

有個user叫[size=6][b]叉燒王子 [/b][/size=6][size=4][gold]開tg group 低價賣口罩[/gold][/size=4]聲稱有最少10萬個口罩全日本最後500個N95係佢手係同3M總總部攞貨要填google from入whatsapp grp俾錢請各位小心 特別係CD ROM請廣傳最新消息英文名 Ng Wai Chung電話 62265933[img]https://na.cx/i/6fZZoic.png[/img]

核 平 支 那 不 是 夢

仲人造太陽

預言：切爾諾貝爾2.0

老老實實你最好真係做到咁樣就迫到歐美國家 都開始科技研發

唔洗迫啦 歐洲核聚變都就黎成功

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
【港人自救，全民防疫】行動
- 問卷 -

- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

中國整就咩都唔安全

唔識野唔好柒
94年美國玩到5億度好耐
問題唔係溫度

破壞全球氣候
到時真係世界末日

依家科幻災難片重差咩要素未齊？

支那人: 係咪燒野味會比較香?

分分鐘啲neutron飛出嚟屠城

真定假 有冇link 想睇下呢個世界 幾時先開發到 可以有能量產出嘅 核聚變

要做到投入嘅能量係少過融合 輸出嘅能量咁樣先可以變成真正嘅發電手段

高溫殺毒瘤

高溫燒滾了我 一切

說好的毋忘831呢

全球暖化兇手

咩呀唔係不嬲都講緊核聚變不受控制咩
因為不受控制所以先唔用嚟發電吖嘛
所以先用嚟做武器好似氫彈咁

重點：中國領先全球同你講而家控制到 你信唔信？

笑死

真核爆

人類滅亡原來係真

唔記得邊度睇過
不過最新進展應該係呢個

用黎火化武漢人?

crazy hot

得啦得啦好叻啦
講完唔該繼續縮番落個窿度
唔好出嚟獻世

能量係咪用黎整個磁場hold住

可以消毒殺菌!

過到武漢單野先講啦

正想講 問題唔係出於個核聚變
係出於中國製

世界末日之作

其實二億度都係熱過核電廠少少啫

人工太陽

真正支爆
boom

全國高溫消毒

日頭咁熱梗係登陸唔到啦 所以要夜晚登陸

世界末日喇！.jpg

攬炒

睇到話最長可以放電100秒 但係放電100秒可唔可以cover到前期投入嘅能源先
目前嘅目標係做到收支平衡已經滿足

係 仲有加熱等離子體去核融合
仲有 線圈嘅製冷系統
同埋等離子管道裏面嘅真空環境
全部都需要能量去維持

中蟈製

其實香港有錢可以做，搞呢d好過咩人工島啦

地球都比佢地整爆啦屌

核聚變係技術上係超級安全
只不過係成本高咁解

Boom!

停止核裂變難
反而核聚變最難係維持核反應
所以核聚變係十分安全
希望美帝快啲急起直追

準備再爆

可控

PIN THIS
簽呀！香港普選PETITION by SOLOMON

最後一日！唔做就洩！
傳出去！香港人...加油！

真·支爆

全城高溫作出呼應
高溫效應！

可能核聚變都係假造

有個獨裁政權有咁撚多資源其實係好撚危險

咪亂尻搞啦

有主權咪係囉 香港呢一個完全唔著重科研嘅環境但係其實香港科研都唔差
只不過 政府完全唔會推行見你發展勢頭好重會立例阻止你添

兒登質素

真，失望多幾年就會慣

諗起鋼鍊入面果個神

電腦大爆炸

搞咗壇中国肺炎仲唔夠，又想嚟多次攬炒全球....

真。支爆